\input{entry-common}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{8}

\headt{\textbf{Теория.}}
\taskt{Т1}{Какие условия необходимы для того, чтобы тело находилось в равновесии?}{5}
\taskt{Т2}{Что такое ускорение?}{5}
\taskt{Т3}{Что такое теплоёмкость? Что такое удельная теплоёмкость?}{5}
\taskt{Т4}{В чем разница между испарением и кипением?
		При каких условиях происходят эти процессы?}{5}

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}
\taskt{З1}{Когда тело плотностью 
		$\rho = 0{,}5$~$\frac{\mbox{г}}{\mbox{см}^3}$ плавает на 
		поверхности воды, на него действует сила Архимеда $F = 4$~Н. 
		Чему будет равна сила Архимеда, действующая на тело, 
		если его погрузить в воду целиком?}{10}
\taskt{З2}{В сосуд с водой при температуре 
		$t_1 = +10^\circ$C бросают льдинку, температура которой 
		$t_2 = -30^\circ$C. При какой массе льдинки она полностью 
		растает? Масса воды в сосуде $M = 10$~кг. Удельную 
		теплоемкость воды примите за
		$c_1 = 4$~$\frac{\mbox{кДж}}{\mbox{кг}\cdot^\circ\mbox{C}}$, 
		льда за
		$c_2 = 2$~$\frac{\mbox{кДж}}{\mbox{кг}\cdot^\circ\mbox{C}}$, 
		удельную теплоту плавления льда за 
		$\lambda = 340$~$\frac{\mbox{кДж}}{\mbox{кг}}$.}{10}
\taskt{З3}{С какой силой домкрат (см. рис. внизу
		страницы) действует на 
		поднимаемый автомобиль, если к ручке домкрата при ее 
		вращении прикладывается сила $F$? Длина ручки $l$. При одном 
		полном обороте ручки автомобиль приподнимается на расстояние $h$.}{15}

\headt{\textbf{Эксперимент.} Опишите необходимые действия.}
\taskt{Э1}{Как измерить объем тела неправильной формы при помощи запаса воды,
    	линейки и цилиндрической кружки?}{5}
\taskt{Э2}{Как измерить диаметр булавки при помощи листа бумаги в клетку?}{5}

\otherquestions

\begin{center}
\includegraphics[width=4cm]{domkrat.jpg}
\end{center}

\end{document}
